\documentclass[10pt,pdf,aspectratio=32,hyperref={unicode}]{beamer}

\usepackage{amsfonts,amssymb, amsmath,amsthm}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}
%\usepackage{ textcomp }
%\usepackage[colorlinks,urlcolor=blue]
\usepackage{ifthen}
%\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{mathptmx} 
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage{kpfonts}
\usepackage{geometry} % Меняемu поля страницы
%\geometry{left=3cm}% левое поле
%\geometry{right=1cm}% правое поле
%\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
%\geometry{bottom=2cm}

%\usepackage[14pt]{extsizes}
\usepackage{setspace}
%\doublespacing	
%\onehalfspacing

\usepackage{nopageno,comment}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amsfonts} 
% or 
\usepackage{amssymb}

\usetheme{Frankfurt}
%\textheight=220mm
%\textwidth=160mm

\title{Гамильтонова связность одного семейства графов}
\author{Архипов Владимир Анатольевич}
\date{}


\newcommand{\DrawSquare}[2]
{
	\draw (#1,#2) -- (#1, #2+1)--(#1+1, #2+1)--(#1+1, #2)--(#1, #2);
}

\newcommand{\DrawSquareSuper}[2]
{
	\draw (#1,#2) -- (#1, #2+1)--(#1+1, #2+1)--(#1+1, #2)--(#1, #2);
	\draw (#1,#2) -- (#1+1, #2+1);
	\draw (#1,#2+1) -- (#1+1, #2);
	\draw (#1, #2)[very thick, point];
	\draw (#1, #2 + 1)[very thick, point];
	\draw (#1 + 1, #2)[very thick, point];
	\draw (#1 + 1, #2 + 1)[very thick, point];
}

\newcommand{\DrawTriangle}[3]{
	\draw (#1, #2) -- (#2, #3) -- (#3, #1);	
}

\newcommand{\DrawScwedSquare}[2]{
	\draw (0 + #1, 0 + #2) -- (0 + #1, 1 + #2) -> (1 + #1, 0 + #2) -- (0 + #1, 0 + #2);
	\draw (0 + #1, 0 + #2) -- (0 + #1, -1 + #2) -- (-1 + #1, 0 + #2) -- (0 + #1, 0 + #2);
	\draw (0 + #1, 0 + #2) -- (0 + #1, 1 + #2) -- (-1 + #1, 0 + #2) -- (0 + #1, 0 + #2);
	\draw (0 + #1, 0 + #2) -- (0 + #1, -1 + #2) -- (1 + #1, 0 + #2) -- (0 + #1, 0 + #2);
}

\tikzset{
	every point/.style = {circle, inner sep={.75\pgflinewidth}, opacity=1, draw, solid, fill=white},
	point/.style={insert path={node[every point, #1]{}}}, point/.default={},
	colored point/.style = {point={fill=#1}},
	point name/.style = {insert path={coordinate (#1)}},
	inherit/.style = {point/.style={insert path={node[circle, inner sep={.75\pgflinewidth}, draw, fill, #1]{}}}}
}

\begin{document}
	
%	\voffset=-30mm
%	\hoffset=-10mm
%	\font\Got=eufm10 scaled\magstep2 \font\Got=eufm10

%\input{DiplomProject-Title}% это титульный лист
%\tableofcontents % это оглавление, которое генерируется автоматически
	
	\renewcommand{\vec}[1]{\boldsymbol{#1}}
	\newcommand{\tr}[1]{\text{tr}{#1}}
	\newcommand\cond[1][]{\:#1\vert\:}
	
	\renewcommand{\figurename}{}
	\renewcommand\thefigure{{}}
	
	
%	\makeatletter
%	\long\def\@makecaption#1#2{%       
%		\vskip\abovecaptionskip\footnotesize
%		\sbox\@tempboxa{#2}         % place contents of #2 into a scratch TeX box
%		\ifdim \wd\@tempboxa = 0pt  % test if scratch box has zero width
%		\centering #1 \par       % if yes, typeset only #1 (the float's name and number)
%		\else                       % if no, proceed with default definition
%		\sbox\@tempboxa{#1 #2}%
%		\ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
%		#1 #2\par
%		\else
%		\global \@minipagefalse
%		\hb@xt@\hsize{\hfil\box\@tempboxa\hfil}%
%		\fi
%		\fi
%		\vskip\belowcaptionskip}
%	\makeatother
%	\maketitle
%	

\begin{frame}
\frametitle{Шапка}

\centerline{\Large Гамильтонова связность одного семейства графов}
\bigskip

\centerline{\Large Архипов Владимир Анатольевич, 16122}

\bigskip

\centerline{\Large Научный руководитель : к.ф.-м.н. Пережогин А.Л.}
\end{frame}

	
\begin{frame}
\frametitle{Основные определения}

$\bullet$ Гамильтонов путь - путь проходящий через все вершины графа.

$\bullet$ Граф является гамильтоново-связным, если между двумя  произвольными
вершинами существует гамильтонов путь.
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{История}
Одно из первых упоминаний прямоугольной решетки и поиск гамильтонового пути
встречаются в «Hamiltonian paths on a rectangular chessboard»$^1$. Необходимое и
достаточное условия его существования вместе с доказательством NP-полноты задачи
были предложены в «Hamilton Paths in Grid Graphs»$^2$.
\\
~\\
~\\
~\\
~\\
~\\

~\\
~\\
1. F. Luccio and C. Mugnia. 1978
~\\

2. A. Itai, C. H. Papadimitriou, and J. L. Szwarcfiter. 1982
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{История}
В чистом виде прямоугольная решетка не является гамильтоново-связным графом, т.к. является двудольным графом. В статье "The Hamiltonicity and Hamiltonian Connectivity of Some Shaped Supergrid Graphs"$^1$ авторы доказали упомянутое свойство для различных форм супер решеток.


\hspace*{0.25\linewidth}
\rule[-2cm]{0pt}{5cm}
\begin{tikzpicture}[baseline={(6,-0.5)}]
\DrawSquareSuper{0}{0};
\DrawSquareSuper{1}{0};
\DrawSquareSuper{2}{0};
\DrawSquareSuper{3}{0};
\DrawSquareSuper{4}{0};
\DrawSquareSuper{0}{1};
\DrawSquareSuper{1}{1};
\DrawSquareSuper{2}{1};
\DrawSquareSuper{3}{1};
\DrawSquareSuper{4}{1};
\DrawSquareSuper{0}{-1};
\DrawSquareSuper{1}{-1};
\DrawSquareSuper{2}{-1};
\DrawSquareSuper{3}{-1};
\DrawSquareSuper{4}{-1};
\draw (0, 2)[very thick, red] -- (5, 2) --(5, 1) --(0, 1) -- (0, 0) --(5, 0) -- (5, -1) -- (0, -1);

\end{tikzpicture}

1. Hung Ruo-WeiH.-D. ChenS.-C. Zeng. 2017

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{История}
В статье "Hamiltonian-connectivity and strongly Hamiltonian-laceability of folded hypercubes"$^1$ авторы доказали гамильтонову-связность для графов полученных добавлением ребер между наиболее удаленными вершина гиперкуба.

\hspace*{0.25\linewidth}
\rule[-1cm]{0pt}{4cm}
%\begin{tikzpicture}[baseline={(6,-0.5)}]
\begin{tikzpicture}

\draw (0, 0)[thick, point] -- (0, -2)[point] -- (2, -2)[point] -- (2, 0)[point] -- (0, 0);

\draw (2.5, 1)[thick, point] -- (2.5, -1)[point] -- (4.5, -1)[point] -- (4.5, 1)[point] -- (2.5, 1);

\draw (0, 0)[thick, point] -- (2.5, 1)[point] -- (4.5, 1)[point] -- (2, 0)[point];

\draw (0, -2)[thick, point] -- (2.5, -1)[point] -- (4.5, -1)[point] -- (2, -2)[point];



\draw (0, 0)[very thin] -- (4.5, -	1);

\draw (0, -2) [very thin] -- (4.5, 1);

\draw (2, -2) [very thin] -- (2.5, 1);

\draw (2, 0) [very thin] -- (2.5, -1);
\end{tikzpicture}

1. Sun-Yuan Hsieh, Che-Nan Kuo. 2006

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Определение семейства}
$\mathfrak{P}_a^n$ - полиэдр, образованный точками удовлетворяющими уравнению $|x|_1 \leq a, x \in  \mathbb{R}^n$.

	Граф $G_a^n$ с множеством вершин $V_a^n = \mathbb{Z}^n \cap \mathfrak{P}_a^n$ и множеством ребер $E_a^n$.

За границу графа обозначим $\partial V_a^n = \{x \in V_a^n : x\in\partial \mathfrak{P}_a^n\}$. 


Множество внутренних ребер  $E_{in, a}^n = \{ (a, b) : |a - b|_1 = 1 ,  a, b \in V^n_a\}$.

Множество граничных ребер  $E_{out, a}^n = \{(a, b) : |a - b|_1 = 2, |a-b|_{\infty}=1 ,  a, b \in \partial V_a^n\}$.

$E_a^n = E_{in, a}^n \cup E_{out, a}^n$.


\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Примеры}

%\hspace*{0.1\linewidth}
%\rule[-2cm]{0pt}{6cm}
\begin{tikzpicture}[baseline={(6,1)}]

\draw (-3,-2.5) node {$G_2^2$};

\draw (4,-2.5) node {$G_1^3$};


\DrawSquare{-4}{0};
\DrawSquare{-4}{-1};
\DrawSquare{-3}{0};
\DrawSquare{-3}{-1};
\draw  (-3, -2) -- (-3, 2);
\draw  (-5, 0) -- (-1, 0);

\draw  (-3, -2) -- (-1, 0);
\draw  (-3, -2) -- (-5, 0);
\draw  (-3, 2) -- (-1, 0);
\draw  (-3, 2) -- (-5, 0);


\draw  (4, -2)[thick, point] -- (6, 0);
\draw  (4, -2)[thick, point] -- (4, 2);
\draw  (6, 0)[thick, point] -- (2, 0)[thick, point];
\draw  (4, -2)[thick, point] -- (2, 0)[thick, point];
\draw  (4, 2)[thick, point] -- (6, 0)[thick, point];
\draw  (4, 2)[thick, point] -- (2, 0)[thick, point];
\draw (4, 0)[thick, point];

\draw (3.5 , -0.5)[thick, point] -- (4, -2);
\draw (3.5 , -0.5)[thick, point] -- (4, 2);
\draw (3.5 , -0.5)[thick, point] -- (6, 0);
\draw (3.5 , -0.5)[thick, point] -- (2, 0);
\draw (3.5 , -0.5)[thick, point] -- (4, 0);

\draw (4.5 , 0.5)[thick, point] -- (4, -2);
\draw (4.5 , 0.5)[thick, point] -- (4, 2);
\draw (4.5 , 0.5)[thick, point] -- (6, 0);
\draw (4.5 , 0.5)[thick, point] -- (2, 0);
\draw (4.5 , 0.5)[thick, point] -- (4, 0);


%\draw ()

\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Определение семейства}

Последовательности вершин $(v_1, v_2, \ldots, v_n)$ и $(w_1, w_2, \ldots , w_n)$ будем называть совместимыми если:

1. $v_1 = w_1 = (0, 0), v_n = w_n$

2. $ \{v_2, \ldots, v_{n-1} \} \cap \{w_2, \ldots, w_{n-1} \} = \varnothing $

3. $v_i - v_{i-1} = (1, \pm 1), w_i - w_{i-1} = (1, \pm 1), \forall i \in \{2, \ldots, n\}$

4. $ |v_i - w_i| \geq 4, \forall i \in \{ 3, \ldots , n - 2\}$

Рассмотрим граф $G^{\overline{vw}}$ с множеством ребер $E^{\overline{vw}}$ и множеством вершин $V^{\overline{vw}}$ .

$V^{\overline{vw}} = \bigcup\limits_{i = 1}^n\bigcup\limits_{j = w_i[2]}^{v_i[2]} (i, j)$

	$E^{\overline{vw}}_{in} = \{(a, b) : |a-b|_1 = 1, a, b \in V^{\overline{vw}} \}$

$E^{\overline{vw}}_{out} = \{(v_i, v_{i+1}), i = 1 \ldots n - 1 \} \cup \{(w_i, w_{i+1}), i = 1 \ldots n - 1 \}$

$E^{\overline{vw}} = E^{\overline{vw}}_{in} \cup E^{\overline{vw}}_{out}$
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Примеры}

%$E^{\overline{vw}} = E^{\overline{vw}}_{in} \cup E^{\overline{vw}}_{out}$
\hspace*{0.1\linewidth}
%\rule[-2cm]{0pt}{-5cm}
\begin{tikzpicture}[baseline={(1,-0.5)}]



%\draw (-0.5,-2.5) node {$=$};
%\draw (-3,-2.5) node {$E^{\overline{vw}} $};
%\draw (2,-2.5) node {$E^{\overline{vw}}_{in}$};
%\draw (5,-2.5) node {$\cup$};
%\draw (8,-2.5) node {$E^{\overline{vw}}_{out}$};

\DrawSquare{-4}{0};
\DrawSquare{-4}{-1};
\DrawSquare{-3}{0};
\DrawSquare{-3}{-1};
\DrawSquare{-3}{-2};
\DrawSquare{-2}{-1};
\DrawSquare{1}{0};
\DrawSquare{1}{-1};
\DrawSquare{0}{0};
\DrawSquare{0}{-1};
\DrawSquare{0}{-2};
\DrawSquare{-1}{-1};
\DrawSquare{-1}{-2};
\DrawSquare{-2}{-2};

\DrawSquare{-1}{-3};
\DrawSquare{-2}{-3};
\draw  (-3, -2) -- (-3, 2);
\draw  (-5, 0) -- (3, 0);
\draw (-1, -3) -- (-1, -4);

%\draw  (-3, -2) -- (-1, 0);
\draw  (-5, 0) -- (-1, -4) ;
\draw  (3, 0) -- (-1, -4) ;
\draw  (-3, 2) -- (-1, 0);
\draw  (-3, 2) -- (-5, 0);
\draw  (3, 0) -- (1, 2) ;
\draw  (1, 2) -- (-1, 0) ;
\draw  (1, 2) -- (1, 0);

%\DrawSquare{1}{0};
%\DrawSquare{1}{-1};
%\DrawSquare{2}{0};
%\DrawSquare{2}{-1};
%\draw  (2, -2) -- (2, 2);
%\draw  (0, 0) -- (4, 0);
%
%
%\draw  (8, -2) -- (10, 0);
%\draw  (8, -2) -- (6, 0);
%\draw  (8, 2) -- (10, 0);
%\draw  (8, 2) -- (6, 0);



\end{tikzpicture}
\end{frame}




\begin{frame}
\frametitle{Результаты}
\textbf{Лемма 2}

$G^2_a$ является гамильтоново связным.

\textbf{Идея доказательства:} разрезать граф на две части и искать гамильтонов путь от крайней вершины до всех остальных.

\hspace*{0.2\linewidth}
\rule[-1cm]{0pt}{4cm}
\begin{tikzpicture}
\draw[very thick] (0, 1) [point] -> (0, -1) -- (-1, 0) [point];
\draw (0, 1) -> (-1, 0);
\draw (0, 0) -> (-1, 0);

\draw[very thick] (3, 1) [point] --(2, 0) -- (3, -1) -- (3, 0)[point];
\draw (3, 0) -> (3, 1);
\draw (3, 0) -> (2, 0);

\draw[very thick] (6, 1) [point] -> (6, 0) -- (5, 0) -- (6, -1)[point];
\draw (6, 1) -> (5, 0);
\draw (6, 0) -> (6, -1);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Результаты}
\textbf{Теорема 1}

Пусть $n \geq 2$, тогда граф $G_a^n$ является гамильтоново связным.


\textbf{Идея доказательства:} зафиксировав одну координату получается граф $G_b^{n-1}$ для которого умеем решать задачу по индукции. Решение исходной задачи получается слиянием путей.

\hspace*{0.3\linewidth}
\rule[-1cm]{0pt}{4.5cm}
\begin{tikzpicture}
\draw[very thick] (1, 2) -- (2, 2) -> (2, -1) -- (1, -1);
\draw (2, 1) -- (3, 1);
\draw (2, 0) -- (3, 0);
\draw (3, 2)[very thick] -- (4, 2)--(4, -1)--(3, -1) --(3, 2);
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Результаты}
\textbf{Теорема 2}

$G^{\overline{vw}}$ - гамильтоново-связный.

\textbf{Идея доказательства:} в зависимости от расположения вершин доказательство сводится либо к доказательству леммы 2, либо гамильтоновы пути соединяется через три вертикальных уровня.

\hspace*{0.35\linewidth}
\rule[-1cm]{0pt}{6cm}
\begin{tikzpicture}

\DrawSquare{1}{0};
\DrawSquare{1}{-1};
%\draw (1, -3) -- (2, -4) -- (2, -3);
%\draw (3, -3) -- (2, -4) -- (2, -3);
\draw (2, 2) -- (1, 1) -- (2, 1) -- (2, 2);
%\DrawSquare{2}{-3};
%\DrawSquare{1}{-3};
\DrawSquare{2}{0};
\DrawSquare{2}{-1};
\DrawSquare{2}{1};
%\DrawSquare{2}{-2};
%\DrawSquare{1}{-2};
\draw (2, -2) -- (2, -1);
%\draw (2, -2) -- (3, -3) -- (3, -2) -- (2, -2);
%\draw (3, 3) -- (2, 2) -- (3, 2) -- (3, 3);
%\draw [very thick] (1, -1) -- (3, -1) -- (3, -3) -- (2, -2)[point];
\draw [very thick] (2, -1)[point] -- (2, 0) -- (3, 0)[point];
\draw [very thick] (3, 0)[point, red] -- (3, -1) [point];
\draw [very thick] (2, 1)[point] -- (2, 2) -- (1, 1);
\draw [very thick] (1, 1)[point, red] -- (1, -1) [point];
\draw [very thick] (1, -1) -- (2, -2) -- (3, -1);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Применение}
$\bullet$ Разработка алгоритмов маршрутизации.

$\bullet$ Проектировании соединительных сетей.
\end{frame}
	
\end{document} 